執劍人要交棒了 , 威懾紀元結束 !

羅輯 = TRUMP
程心 = BIDEN
三體人 = ???

隨著時間的流逝，羅輯的形象由救世主一天一天地變成了一個不尋理喻的怪物和毀滅世界的暴君。
... ...
“看她是聖毋瑪麗亞，她真的是 ! ” 年輕母親對人群喊道，然後轉向程心，熱淚盈眶地雙手合十，“ 美麗善良的聖母，保護這個世界吧，不要讓那些野蠻的嗜血的男人毀掉這美好的一切。”
人群發出應和的歡呼聲，程心懷中的寶寶被嚇哭了，她趕緊抱緊他。
... ...
半年前，在聯合國和太陽系艦隊聯合會議上，程心當選為第二任引力波威懾系統控制者，即執劍人，她得到的票數是第二名的將近一倍。現在她正前往威懾控制中心，在那裡將舉行威懾控制權的移交。
... ...
“羅輯先生，這是引力波宇宙廣播系統最高控制權第二任掌握者程心，請把廣播啟動開關交給她。”
羅輯站立的身姿很挺拔，他向著看了半個世紀的白牆凝視了最後幾秒鐘.然後向牆微微鞠躬。
他是在向敵人致意，他們隔著四光年的深淵遙遙對視半個世紀，這也是一種緣分。
... ...
在程心的潛意識中，她是一個守護者，不是毀滅者 ; 她是一個女人，不是戰士。她將用自己的一生守護兩個世界的平衡，讓來自三體的科技使地球越來越強大，讓來自地球的文化使三體越來越文明，直到有一天，一個聲音對她說 : 放下紅色開關，到地面來吧，世界不再需要黑暗森林威懾，不再需要執劍人了。
當她以執劍人的身份面對那個遙遠的世界時。與羅輯不同，她沒感覺到這是一場生死決鬥，只感覺這是一盤棋，她平靜地在棋盤前坐下，想好了各種開局，假設了對方的各種棋路並一一想好應對的方法.她準備用一生的時間下這盤棋。
但對方方沒有移動一枚棋，而是抓起棋盤向她劈頭蓋臉砸過來。
就在五分鐘前程心從羅輯手中接過紅色開關的一剎那，六個水滴就從前復出開始想地球全力加速，敵人沒有多耽擱一秒鐘。

執劍歷史

第一任 羅輯
主要成就：創建 “黑暗森林法則”，以此威懾三體與地球文明，取得暫時和平。
在任時間：威懾紀元第8年（正式執劍）— 威懾紀元第62年，在位54年。
執劍結局：人類無法接受執劍人的威懾，以羅輯年老力疲為由競選第二任執劍人。

第二任 程心
主要成就：參與階梯計劃，為人類未來留出兩條真正的生路；更換第一任執劍人羅輯。
在任時間：威懾紀元第 62 年 11 月 28 日 16:17:34 至 16:27:38，在位10分4秒。
執劍結局：威懾失敗，三體得以暫時控制地球主權。

睇少D支那小說

未聽過呢啲角色名

給我一塊二相箔，清理用

程心死左膠賤女人
毁撚左成個宇宙